[慘過沙士] 本港2月零售跌44%歷來最慘 珠寶鐘錶首兩月大跌六成

【武漢肺炎】本港2月零售跌44%歷來最慘 珠寶鐘錶首兩月大跌六成

蘋果：

政府發言人表示，零售業銷貨量的按年跌幅在二月份急劇擴大，為有紀錄以來的最大單月跌幅，反映疫情對與旅遊及消費相關活動造成的沉重打擊，即使農曆新年在不同時間出現也有一些影響，今年首兩個月合計，零售業銷貨量按年大幅下跌33.9%。 發言人進一步指出，疫情全球大流行令訪港旅遊業停頓，並嚴重削弱本地消費需求，零售業的業務環境短期內依然會極為嚴峻。

按零售商主要類別的銷貨價值的臨時估計看，今年首兩個月合計的銷貨額與去年同期比較，珠寶首飾、鐘錶及名貴禮物跌幅最大，按年跌58.6%。其次，服裝按年跌49.9%；藥物及化妝品跌42.7%；百貨公司貨品下跌41.4%；鞋類、有關製品及其他衣物配件下跌43.1%。另外，汽車及汽車零件跌24.2%；傢具及固定裝置下跌19.6%；中藥下跌23.7%；書報、文具及禮品下跌35.0%；以及眼鏡店下跌28.6%；電器及其他未分類耐用消費品跌25.1%等。

市民減少外出，使超級市場貨品的首兩個月銷貨價值上升11.1%，燃料上升6.5%。在食品、酒類飲品及煙草分類中，新鮮或急凍魚類及禽畜肉類升14.3%，新鮮蔬果則升12.8%。

最衰都係佔中

政府選擇攬炒，一早落實五大訴求就唔洗搞到咁

落實咗一樣要

順便徹底改造香港

珠寶鐘錶只係跌六成? 重有人買珠寶鐘錶?

咁先係正常營運情況
快d 習慣好過啦

一個月就叫慘，但自由行搞左香港咁多年，呢d生意佬都發過豬頭啦

好難想像本地食到四成

執柒左佢啦

攬炒死敵人

講真 個%又代表啲咩?
要起講到好難咁
個個係到玩hunger sale
點同你玩?
唔好話咩 最近switch 炒起
啲人唔憂賣咁 又要炒價 又要執埋啲垃圾

謝瑞麟發盈警料本年度業績盈轉虧蝕最少8千萬

唔係有無$買嘅問題，無諗過本地市場可以佔咁多成

政府攬炒了

唔夠慘

要再慘啲

租金唔跌番一半
都咪同我講經濟差

業主：寧願吉都唔會減

賺嘅老闆攞哂去炒樓啦
公司唔留 cashflow 怪得邊個

開始日日都有還押幾個月手足上庭

珠寶鐘錶就抵撚死啦

平時搵開支那人錢個班

成條彌敦道都係金鋪，最好執撚晒佢

已經改哂網上買嘢零售再見

衣服鞋呢啲本地人購買應該佔好高比例，就算唔係專做自由行生意嘅商戶都受好大影響

服裝按年跌49.9%；藥物及化妝品跌42.7%；百貨公司貨品下跌41.4%；鞋類、有關製品及其他衣物配件下跌43.1%。

你地發大財時都無益過我地
你地發大財時既嘴臉大家都唔會忘記

啱聽

少少野就嘈
廢老真係waek

珠寶鐘錶本身都唔係做香港人生意，執撚柒晒佢啦
見到成條彌敦道幾十間周大福周生生就燥

肺炎手足有料

口罩呀 廁紙呀 袋裝米都唔算零售？未未咁好賣

關我撚事

抵撚死

市民減少外出，使超級市場貨品的首兩個月銷貨價值上升11.1%，燃料上升6.5%。在食品、酒類飲品及煙草分類中，新鮮或急凍魚類及禽畜肉類升14.3%，新鮮蔬果則升12.8%。

佢可能當超市日用品

買金保值掛

正呀，快d 仆街啦垃圾香港

正呀屌你，大家繼續努力，零售有需要盡量外國訂

毛利率高又唔提？ 做少啲生意又點

珠寶鐘錶一早應該執7曬佢

人口上升，樓又冇跌，冇嘢呀！

冇咗森林，可以去邊度訂

大跌果D本身都個市場都嚴重向大陸傾斜，抵死

到無時果時咪大升50%

攬炒

係，之後利潤去哂d 租金道，對普通人黎講係無幫助

以後慘過沙士 要改做慘過武漢肺炎

對正苦要有信心，疫情持續一年半載應冇問題

攬炒派息

鐘錶仲有40%生意
平時行過望落好似一個人都無

真正攪炒

貴價錶利潤好高，唔洗咁多生意

名店雞仆街了

2月應該最差啦
3月頭啲人無咁驚又出返嚟買嘢
同埋日用品超級市場果啲係咪生意好好多
成日去Aeon都要排隊

我唔覺得有咩咁慘
關我撚事

而家咪講緊超市呢啲日常必需銷量升，但其他零售普遍下跌囉

宜家d老闆真係唔捱得

炒人驚西
老闆邊有影響

做大陸佬生意收晒皮.

抵啦

識唔識字
已經講左超市咪升

我話你聽3月仲差
街邊人多就話買野
講d野都冇邏輯

哇跌44%

咁少

未爆個陣買撈要排隊

依家外國都爆疫症3月會唔會再低啲

做生意包賺？

開心還開心
唔該各位支持黃店
已經好多等執笠

食足蝗蟲水十幾年
兩個月就嗌救命

仲有40% 老實講唔算跌得多
佢哋係咪唔記得咗自己係(半)奢侈品行業

幾時買勞有半價

上年藍屍話慘過沙士喎
咁今年叫咩

各位手足等我講真相比大家聽
點解珠寶跌得6成
原因係好多時候amount太大 或者係歐洲既珠寶Event 訂左珠寶 都會落deposit
上年既單而家陸陸續續開返 所以數字上唔係好差
但係真實既情況係會差好多

PS:唔係講緊周大福/六福果d垃圾牌子

好撚抵死
不如學下住柴灣公屋個兩個風光豪氣sell屎咁自殺算啦？做得sell屎預左做低下階層社會垃圾 唔通個個月搵十萬呀？

仲有四成

柒婆:拒絕攬炒！

3個月後即炒晒

慘過武肺

經濟攬炒 疫症後繼續炒

今年首兩個月
一月應該仲有生意

跌到淨返幾人%都唔減價 你吹咩

領展又贏

【告急】呢一刻最逼切亦最有用嘅聯署

開我撚事咩，輸L死佢la揾到錢又冇我份

點可能會落實，五大訴求咁唔合理

班藍屍賤畜上年個陣，唔係成日話「而家仲衰過沙士」咩，而家真係沙士啦，姐係上年衰啲，而家好啲啦

香港月入中位接近萬9 ，如果一人住租搵到一萬樓下

如果對將來無咩寄望 的確有閒錢淨買下野

港共專登，今次洗走班香港老闆，不論黃藍紅全都洗走，換啲支資入嚟，徹底換血，下年應見周街殘體字。

我要香港有製造業，唔要低B嘅零售業旅遊業呀

arm ar

啱喇 最憎呢啲舖頭

1 2月合計
1月可能微跌
2月就急跌
拉平均咪跌60%

誠哥主打民生用品，又成嬴家

住緊私樓話生意蝕少少好慘
同劏房户玩共產遊戲囉